---
title: About
description: 
date: '2022-01-25'
lastmod: :git
aliases:
- about-us
- contact
license: CC BY-NC-ND
---

## スキル
いずれのスキルも実業務で数ヶ月以上の利用実績があります。

### OS 
Windows Server, Cent OS 7, Cent OS 8, Ubuntu

### RDB/NoSQL
MySQL, PostgreSQL, SQLite

### 言語
Ruby, Python, PowerShell, JavaScript, Google Apps Script, VB.Net

### フレームワーク等
Django, Ruby on Rails, .Net Framework

## SaaS
Twilio, Github, Google Workspace, Microsoft 365, kintone, Salesforce, 

## AWS
VPC、EC2、S3、RDS、FSx、ALB、Transfer Family(SFTP)

## その他
Zabbix, Elasticsearch, Kibana, Logstash, Vagrant, Ansible, Git, GitLab, GitLab CI, Redmine, Serverspec, Itamae, Active Directory, WSUS, IIS, WSFC, Bootstrap 4, UIkit, GLPI , Docker, Docker Compose, Juniper(L2スイッチ), FortiGate, VMware vSphere, Xen, Exchange Server, Sharepoint Server, 

## 資格
| 資格| 取得日 |
| -------------------- | ------ |
| Microsoft 認定技術者 | 2007年 |
| 応用情報技術者| 2018年 |

## 主な業務経歴

### オンプレ業務システムの AWS への移行 【AWS（EC2, RDS, S3, FSx）】 (2021年)

[概要]  
オンプレで稼働している業務システムの AWS への移行

[詳細]  
現行システムの構成、要検討事項をヒアリングし、AWS へ移行するにあたってのインフラ設計を行いました。  
業務システムの担当者には AWS に詳しくない方もいたため、既存環境の要件を取りまとめ、AWS に置き換えた時にどのような構成となるのか、また、どういった改修が必要になるのか等を説明する場面もありました。  
また、部門内で明確な移行スケジュール、タスク管理手法が定まっていなかったため、タスク管理手法の確立、スケジュール調整など部門内のマネジメントなども行いました。  

[発揮したバリュー]  
インフラエンジニアとしての担務だけでなく、プロジェクトマネジメントにも関わる業務も行い、プロジェクトの進行管理にもコミットしました。


### Microsoft 365 活用コンサルティング 【Microsoft 365, Teams】 (2021年)  
### 担当業務: 要件定義、設計、導入、サポート

[概要]  
Microsoft 365 をご契約いただいているお客様の環境の構築と、活用方法のコンサルティング

[詳細]  
お客様独自に Microsoft 365 ご契約いただいたものの、初期設定がされておらず、提供されているサービス、機能を十分に活用できていませんでした。そのため、メール配信の設定を始め、Teams でのコミュニケーションの活性化、Office 365 を活用した共同作業の方法のレクチャー、共有の予定表を使った予約管理などを行いました。

[発揮したバリュー]  
Microsoft 製品に関する知見を活かし、Microsoft 365 の利用が全社員に広がり、紙で行われていた管理業務が Forms に置き換わったり、メールベースでのコミュニケーションが Teams に置き換わることで、生産性の向上に繋がりました。


### 固定電話のクラウド化コンサルティング 【トビラフォンCloud】 (2021年)
### 担当業務: 要件定義、設計、導入、サポート

[概要]  
固定電話での運用をクラウドPBXに移行

[詳細]  
既存の固定電話に店舗への予約、事務的な連絡、EC の問合せ等の電話が集中していたため、常に回線が逼迫している状況でした。

ECの問い合わせ、予約連絡をクラウドPBXで払い出した番号で受けるように運用を切り替えることで、回線の逼迫を軽減し、顧客満足度の低下を抑止することができました。
また、クラウドPBXで払い出した番号は、専用のアプリにて受発信することができるため、近くに電話がなくとも社内で通話を転送することができるようになり対応品質の向上に繋がりました。

[発揮したバリュー]  
各種クラウドPBX の比較を行い、操作性に優れ、IT スキルが高くなくとも使うことができ、かつ安価に運用が可能なサービスを検討しました。
また、課題や要件の整理からお客様と伴走して行いました。

### WSUS 環境リプレース 【Windows Server 2016, Hyper-V, WSUS, FortiGate, PowerShell, Slack, Redmine】 (2020年)
### 担当業務: 要件定義、設計、導入、サポート

[概要]  
社内で使用している WSUS サーバーの老朽化に伴い、遠隔地にある複数拠点の端末を効率的に管理できる環境を構築し、運用管理業務の省力化を行う。

[詳細]  
WSUS 環境リプレース

[概要]  
社内で使用している WSUS サーバーの老朽化に伴い、遠隔地にある複数拠点の端末を効率的に管理できる環境を構築。ネットワークの設計と、プロジェクトマネジメントを担当。

[詳細]  
WSUS サーバーの老朽化に伴い、効率的ではなかった運用の刷新と、地理的に離れた複数拠点(4拠点)を効率的に管理することを目的にリプレースを行いました。各拠点は FortiGate の SD-WAN を使用して専用のネットワークを構築しました。

グループポリシーを活用して、各拠点の端末は、その端末から一番近い拠点に設置されたWSUSサーバーを参照するように設計を行いました。WSUSサーバーは単一のサーバーからすべての拠点のサーバーを管理運用できるようにし、日々の更新状況や異常を検知した際のレポートは、Slackに通知するようにしました。

既存のWSUSで管理された端末をユーザーに大きな負担なく移行するように、端末の設定はすべてスクリプトで変更を行いました。この取組により、拠点をまたいで Windows Update が行われていた端末はゼロになり、およそ3ヶ月で1500台ほどの移行を完了させることができました。

[発揮したバリュー]  
Microsoft 製品に関する知見を活かし、WSUS の効率的な運用、グループポリシーの設計を行いました。FortiGate による SD-WAN 構築は初めての経験でしたが、社内のネットワーク有識者と連携し、冗長性を確保しつつ、広帯域なネットワークを構築できました。


### オンプレミスの仮想基盤、運用管理システム群の構築、運用、保守 【VMware vSphere 6.5, Nimble Storage, CentOS 7, Windows Server 2016, Zabbix, Rundeck, Redmine 4, Twilio API, Slack, Python 3.5, AWS(S3), Zabbix 4.0, GLPI, Git, GitLab, Juniper(L2スイッチ)】 (2018年~2019年)
### 担当業務: 要件定義、設計、導入、サポート

[概要]  
VMware vSphere を使用した仮想基盤と、監視、ジョブスケジューラ、チャットツール、電話APIを使用した運用、管理を統括する基盤の構築。設計、検証、構築を担当。

[ポイント]  
社内の老朽化した基幹系・業務システム系サーバーのリプレースでの利用と、新規構築システムでのインフラとしての利用、運用管理工数の削減を目的に、VMware vSphere を使用した、オンプレミスの仮想基盤を構築しました。

地理的に離れた2拠点に同一構成の仮想ホストと Nimble Storage を導入し、データの同期を行い、BCPを考慮した設計としました。単一ホストの障害だけでなく、拠点そのものが自然災害等で被災した場合でも、システムが稼働できるようにしました。

仮想基盤上に構築したVMは、同じく仮想基盤上に構築した監視サーバー(Zabbix)にて監視を行いました。Zabbix での障害検知をトリガーにした、Slack 通知や Twilio のAPIを使用した関係者への電話連絡により、第一報から情報収集、対応方針の決定、初動までの時間を平均2時間要していたところを30分以内(実績値)に短縮しました。

職務経歴の詳細については [LinkedInのプロフィール](https://www.linkedin.com/in/takayuki-toyoshima/) もご覧ください。